[
    {
    "question": " ჩამოთვლილთაგან რომელია ესპანეთის დედაქალაქი?",
    "choice1": "მადრიდი",
    "choice2": "ლონდონი",
    "choice3": "ბარსელონა",
    "choice4": "პარიზი",
    "answer": 1
    },
    {
    "question": " რომელ წელს გამოცხადა საქართველოს რესპუბლიკამ დამოუკიდებლობა?",
    "choice1": "2002 წელს",
    "choice2": "1991 წელს",
    "choice3": "1918 წელს",
    "choice4": "1121 წელს",
    "answer": 3
    },
    {
    "question": " ჩამოთვლილთაგან რომელი არ არის მსოფლიოს შვიდ საოცრებათაგან ერთ-ერთი?",
    "choice1": "ხეოფსის პირამიდა",
    "choice2": "ზევსის ქანდაკება ოლიმპიაში",
    "choice3": "როდოსის კოლოსი",
    "choice4": "ბაბილონის გოდოლი",
    "answer": 4
    },
    {
    "question": " როდის დაიწერა საქართველოს პირველი კონსტიტუცია?",
    "choice1": "1991 წელს;",
    "choice2": "1921 წელს;",
    "choice3": "2010 წელს",
    "choice4": "1203 წელს;",
    "answer": 2
    },
    {
    "question": " რომელია ყველაზე ღრმა ტბა?",
    "choice1": "ბაიკალის ტბა",
    "choice2": "კასპიის ტბა(ზღვა)",
    "choice3": "ტანგანიკიის ტბა",
    "choice4": "ბუენოს-აირესის ტბა",
    "answer": 1
    },
    {
    "question": " რომელია აშშ-ს ყველაზე დიდი შტატი ტერიტორიის მიხედვით?",
    "choice1": "ტექსასი",
    "choice2": "არიზონა",
    "choice3": "ალასკა",
    "choice4": "კალიფორნია",
    "answer": 3
    },
    {
    "question": " ჩამოთვლილთაგან რომელს ყავს ყველაზე მეტი გამომწერი ინსტაგრამზე?",
    "choice1": "კიმ კარდაშიანი",
    "choice2": "ლიონელ მესი",
    "choice3": "არიანა გრანდე",
    "choice4": "კრიშტიანო რონალდო",
    "answer": 4
    },
    {
    "question": " რომელ წელს დასრულდა ცივი ომი?",
    "choice1": "1991 წელს",
    "choice2": "2000 წელს",
    "choice3": "1945 წელს",
    "choice4": "1996 წელს",
    "answer": 1
    },
    {
    "question": " რომელია ყველაზე პატარა სახელმწიფო?",
    "choice1": "ნაურუ",
    "choice2": "ვატიკანი;",
    "choice3": "სან მარინო",
    "choice4": "ლიხტენშტეინი",
    "answer": 2
    },
    {
    "question": " რომელია ყველაზე გრძელი მდინარე",
    "choice1": "მტკვარი",
    "choice2": "ამაზონი",
    "choice3": "ნილოსი",
    "choice4": "იანძი",
    "answer": 3
    },
    {
    "question": " ჩამოთვლილთაგან რომელი არ არის ოლიმპიადის სიმბოლოს შემადგენელი ფერი",
    "choice1": "შავი",
    "choice2": "თეთრი",
    "choice3": "წითელი",
    "choice4": "მწვანე",
    "answer": 2
    }

]